# Калибровка трансформации Задняя ось -> GNSS

## Калибровка курсового угла

Скрипт читает .record файлы, извлекает кординаты с курсовым углом, находит угол наклона касательной к каждой точке траектории и сравнивает с курсовым углом. Медианное значение всех отклонений принимается за статическую ошибку в курсовом угле.

Запуск:

```
python calibrate_heading_angle.py

```
Параметры:
 - ```-p``` - папка с .record файлами.

## Калибровка смещения по Y между GNSS и задней осью

Для калибровки необходимо проехать несколько кругов с постоянным углом поворота колес. Далее скрипт на основе угла между навправлением автомобиля и радиус-вектором до центра окружности найдет смещение вдоль продольной оси от GNSS до задней оси автомобиля. Поиск смещений по Х и Z не представляется возможным.

```
python calibrate_gnss_Y.py
```

Параметры:
 - ```-p``` - папка с .record файлами;
 - ```-o``` - файл с кватернионом после корректировки курсового угла;
 - ```-x``` - смещение по Х (не может быть откалибровано);
 - ```-z``` - смещение по Z (не может быть откалибровано);
 - ```-f``` - название файла для сохранения трансформации.
